---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "在我成为CSDN博客专家之后"
category: Other
summary: "三个现象，三个思考，以此来激励自己。从2011年05月26日开通博客以来，原创了大量的文章，其中的艰辛只有自己才知道。为了写博文，常常花大片的休息时间。我想其中的努力是值得的，原因有三，一是自己确实在分享中得到很大地成长，知识面也拓宽了很多；二是结实了很多友人，他们在我的决策上给予我很有建树的建议；三是帮助了很多读者，或多或少地为他们解答了疑惑。刘未鹏在「为什么你应该（从现在开始就）写博客」一文中提到：「用博客的形式来记录下你有价值的思考，会带来很多好处，却没有任何明显的坏处」。"
tags: 
- Other
- CSDN
- 博客专家
- Blog Expert
- 思考
---

`文/温国兵`

2014年3月10日，这是我成为CSDN博客专家的日子。

在那之后，博客访问量、粉丝数暴增，让我惶恐不安。本文说说几个现象及我的思考。

![After I became csdn blog expert](http://i.imgur.com/Wdg2Uis.jpg)

**第一个现象是有人找我购买或者交换博客友情链接**，购买友情链接也就是在我的博客添加他们网站的链接，然后付费给我。这两者都被我无情地拒绝了，我的博客是一个分享的地方，应该给读者一片纯净的乐园，而不是成为乌烟瘴气之地，更不想让博客成为赚钱机器。

**第二个现象是现实生活中认识我的人关注了我，然后私信我确认身份。**这点确实够逗，只要是阅读过我的博客就可以很清楚地知道我究竟是谁了，还用问吗。我们习惯了索取，却忘记了自我探索。

**第三个现象是激发了一大批读者加入写博客的阵营，我不知道这是好事还是坏事。**于我而言，确实好事。当年开通博客也是很偶然，在学习中利用Google搜索，发现有用的信息基本上来自几大博客阵地，比如CSDN、博客园、51CTO等等，当然还有很多独立博客。于是心想我也要向这些大牛学习，让自己在分享中成长，这就是我开通博客的初衷。我不知道现在那些加入博客阵营的读者动机是何，跟风的大多数，我不希望他们是其中之一。

说完几个现象，下面说下我的思考。

**第一个思考是关于博客质量的。**在我成为博客专家之后，当时甚是欢喜，静下心来欣喜之情却抛向九霄云外。水彬兄给予我肯定和祝贺，我对他的回复是：「感到原本无形胜似有形的压力」。博客专家一方面是对我以前博文的肯定，另一方面也是对自己的更高要求。以后我的文章在于质量而不是数量，老是发一些技术含量不高的文章对自己提升也很小。诚然，我的大多数文章技术含量都是不高的，这也是为什么我时隔差不多三年才成为专家的原因。博客专家只是一个荣誉称号，在这个称号的背后还有很多有价值的探讨，并且自己发的文章也要对得起这个称号，不然对读者不负责，也是对自己前进的阻塞。要写好一篇博文花个数把星期是很正常的，博文的考究、资料的参阅、文章的排版、严谨的测试、流畅的文笔，很多因素需要考虑。这也是我今后努力的方向，力求精进，追求卓越。

**第二个思考是关于是否独立建站的。**诚然CSDN博客还有很多问题，以前向客服反映问题不是一两次。但是依托CSDN的大平台可以结实很多志同道合之士，这一点是独立博客无法比拟的。独立博客固然好，很有归属感，基本上没有什么束缚，很多心得感悟也可以肆无忌惮地发表。至于是否独立建站，目前的想法是暂时依附CSDN，等时机成熟之时再行之。

**第三个思考是关于读书的。**以前有篇文章叫做<a href="http://dbarobin.com/2013/05/31/regarding-blog-and-ideology/" target="_blank">《程序员的奋斗史（二十）沉思录（一）关于博客和思想》</a>，主要讲得就是读书。我们常说道没时间读书，但真正的原因不是没时间，而是肯不肯。我们中的大多数由于应试教育的祸害，已经丧失了继续学习的乐趣和动力，有幸我不是其中之一。越往前发展，越能感到自己在很多方面有欠缺，唯有通过看书才能弥补大部分缺陷。

**三个现象，三个思考，以此来激励自己。**从2011年05月26日开通博客以来，原创了大量的文章，其中的艰辛只有自己才知道。为了写博文，常常花大片的休息时间。我想其中的努力是值得的，原因有三，一是自己确实在分享中得到很大地成长，知识面也拓宽了很多；二是结实了很多友人，他们在我的决策上给予我很有建树的建议；三是帮助了很多读者，或多或少地为他们解答了疑惑。刘未鹏在<a href="http://mindhacks.cn/2009/02/15/why-you-should-start-blogging-now/" target="_blank">「为什么你应该（从现在开始就）写博客」</a>一文中提到：「用博客的形式来记录下你有价值的思考，会带来很多好处，却没有任何明显的坏处」。

**希望大家能从阅读和书写中成为一个会思考的人。**

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：<a href="http://jimsmarketingblog.com/2010/07/30/business-blogging-experts/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/sUIhtkt.png" title="Robin's Blog" border="0" alt="Robin's Blog" height="16px" width="16px" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
